# Задания «SQL»

Для решения задач вам потребуется перейти по ссылке https://sql-academy.org/ru/sandbox. 
Там вы будете выполнять все запросы для теста. По ссылке будет доступна схема `Air travels`, в которой есть
4 таблицы: `TRIP`, `PASS_IN_TRIP`, `PASSENGER`, `COMPANY`. Ответы (SQL запросы) будет необходимо сохранить в этом файле `README`
после каждого задания.

### Задание 1.

C помощью SELECT выведите всех пассажиров, которые летят на самолете `Boeing` от компании `air_France`.
Обязательные поля для вывода: ID пассажира, Имя пассажира как `PASSENGER_NAME`, Название самолета и название компании
как `COMPANY_NAME`.

SELECT 
    p.id, p.name as passenger_name, t.plane, c.name as company_name 
from Passenger p
    RIGHT JOIN Pass_in_trip pt on p.id = pt.passenger
    JOIN Trip t on pt.trip = t.id
    join Company c on c.id = t.company
    WHERE t.plane = 'Boeing' and c.name = 'air_France'

### Задание 2.

C помощью SELECT выведите количество пассажиров относительно каждого полета(`Pass_in_trip.trip`).
Отсортируйте записи относительно количество пассажиров в порядке убывания(от большего к меньшему).
Обязательные поля для вывода: Номер полета и Количество пассажиров.

SELECT pt.trip, COUNT(*) as COUNT  from 
    Pass_in_trip pt 
    GROUP BY pt.trip 
    ORDER BY COUNT(COUNT) DESC

### Задание 3.

С помощью SELECT выведите количество всех пассажиров из таблицы PASSENGER, имена которых начинаются с одной и той же буквы.
Отсортируйте записи по убыванию(от большего к меньшему) относительно количества пассажиров. Показывать только те записи,
где количество больше 1. Обязательные поля для вывода: `FIRST_CHAR`(Первая буква имени) 
и `COUNT` (Количество пассажиров, имена которых начинаются с этой буквы).

SELECT SUBSTR (name, 1, 1) first_char, COUNT (*)
FROM Passenger
GROUP BY SUBSTR (name, 1, 1)
HAVING COUNT(*) > 1
ORDER BY 2 DESC;

<!-- После выполнения всех заданий, необходимо сделать push в репозиторий и отправить ссылку на него -->
